\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{fourier}
\usepackage[scaled=0.875]{helvet}
\renewcommand{\ttdefault}{lmtt}
\usepackage{amsmath,amssymb}
\usepackage{fancybox}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{pifont}
\usepackage{lscape}
\usepackage{diagbox}
\usepackage{eucal}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{multirow}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{textcomp} 
\newcommand{\euro}{\eurologo{}}
%Tapuscrit : Denis Vergès
\usepackage{pst-plot,pst-tree,pstricks,pst-node,pst-text,pst-all}
\usepackage{pst-eucl}
\usepackage{pstricks-add}
\usepackage{scratch}
\newcommand{\R}{\textbf{R}}
\newcommand{\N}{\mathbb{N}}
\newcommand{\D}{\mathbb{D}}
\newcommand{\Z}{\mathbb{Z}}
\newcommand{\Q}{\mathbb{Q}}
\newcommand{\C}{\mathbb{C}}
\usepackage[left=3.5cm,right=3.5cm,top=3cm,bottom=3cm]{geometry}
\newcommand{\vect}[1]{\overrightarrow{\,\mathstrut#1\,}}
\newcommand{\barre}[1]{\overline{\,\mathstrut#1\,}}
\renewcommand{\theenumi}{\textbf{\arabic{enumi}}}
\renewcommand{\labelenumi}{\textbf{\theenumi.}}
\renewcommand{\theenumii}{\textbf{\alph{enumii}}}
\renewcommand{\labelenumii}{\textbf{\theenumii.}}
\def\Oij{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath}\right)$}
\def\Oijk{$\left(\text{O},~\vect{\imath},~\vect{\jmath},~\vect{k}\right)$}
\def\Ouv{$\left(\text{O},~\vect{u},~\vect{v}\right)$}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{multicol}
\usepackage[dvips]{hyperref}
\hypersetup{%
pdfauthor = {APMEP},
pdfsubject = {Brevet des collèges},
pdftitle = {Besançon juin 1967},
allbordercolors = white,
pdfstartview=FitH} 
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[np]{numprint}
\begin{document}
\setlength\parindent{0mm}
\marginpar{\rotatebox{90}{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}}
\rhead{\textbf{A. P{}. M. E. P{}.}}
\lhead{\small Brevet des collèges}
\lfoot{\small{Besançon}}
\rfoot{\small{juin 1967}}
\pagestyle{fancy}
\thispagestyle{empty} 

\begin{center} {\Large{\textbf{\decofourleft~Brevet des collèges Besançon juin 1967~\decofourright}\\[7pt]ENSEIGNEMENT LONG ET ENSEIGNEMENT COURT}}
\end{center}

\bigskip

\begin{center}\textbf{ALGÈBRE}\end{center}

\smallskip

\textbf{Exercice 1}

\medskip

Soit l'expression
\[A(x) = 4x^2 - 9 - 2(2x - 3)^2 + x(2x - 3).\]
\begin{enumerate}
\item Développer $A(x)$ ; réduire et ordonner suivant le puissances décroissantes de $x$.

On appellera $A'(x)$ l'expression obtenue.
\item Calculer la valeur numérique de $A'(x)$ pour $x = \sqrt 3 + 1$.
\end{enumerate}

\smallskip

\textbf{Exercice II}

\medskip

Simplifier la fraction rationnelle
\[B(x) = \dfrac{4x^2 - 9 - 2(2x - 3)^2}{2x - 3},\]
en indiquant dans quelles conditions la simplification est possible.

\smallskip

\textbf{Exercice III}

\medskip

Représenter sur un même graphique les fonctions
\begin{center}$y = 2x - 3$ \qquad et \qquad  $y = -2x + 9$.\end{center}
(Prendre 1 cm pour unité sur chaque axe.)

Calculer les coordonnées du point d'intersection de deux droites obtenues et vérifier les résultats sur le
graphique.

\bigskip

\begin{center}\textbf{GÉOMÉTRIE}\end{center}

\smallskip

On donne un triangle ABC, rectangle en A, dont les côtés de l'angle droit sont AB $= 18$~mm et AC $= 24$~mm.

\medskip

\begin{enumerate}
\item Calculer BC.
\item On mène par le milieu, M de [BC] la perpendiculaire à l'hypoténuse, coupant (AC) en H et (BA) en E.

Montrer que les triangles EMB et CAB sont semblables et calculer EB et EM.
\item Démontrer que les quatre points E, A, M et C sont sur un même cercle, dont on précisera le centre, O, et dont on calculera le rayon.
\item Évaluer la puissance du point B par rapport au cercle (O).
\end{enumerate}
\end{document}